8,000人與還柙手足團年

8,000人與還柙手足團年

荔枝角收押所外昨晚有8,000人聲援被囚者。朱永倫攝

【本報訊】8,000人昨日年廿八晚上到荔枝角收押所集會，與被囚抗爭者隔着高牆一起團年。眾人不斷高喊「撐手足，撐到底」口號，希望讓需在收押所過年的手足知道，他們並不孤單。

收押所外高呼「齊上齊落」

反送中運動至今逾7,000人被捕，超過120人目前被扣押在各個收押所，社福界立法會議員邵家臻聯同其他團體發起「手足，和你團年」集會。昨晚8時，荔枝角收押所外已逼滿人，懲教署在收押所外架起鐵馬，又派人在門外駐守。集會獲警方發出不反對通知書，但大會稱警方已警告，若有人堵塞馬路，會即時放催淚彈。大會又派發口罩，呼籲參加者都戴上口罩，預防武漢肺炎。

大會呼籲參加者自備餅乾等簡單食物，寓意與手足一起「有粥食粥」，又隔着高牆向收押所內被囚抗爭者齊聲高喊「撐手足，撐到底」、「和勇不分，齊上齊落」等口號。大會又宣佈，一名被囚者「郵差」昨日生日，群眾於是一起高呼「郵差，生日快樂」。到晚上10時收押所規定關燈時間，參加者合唱《願榮光歸香港》，向被囚手足道晚安。邵家臻表示，有8,000人出席集會。

曾被囚於荔枝角收押所的市民發言時指，收押所曾設有連儂牆，惟在上月被拆，更指有傳言白衣人被囚在內，「想打我哋」，另有被囚者被打，被送往小欖打懵仔針。收押所內環境惡劣，有老鼠、曱甴等，食物更未煮熟。他說：「佢有本事就打死晒我哋啲手足，只係仲有一個手足，我哋一日都會行出嚟。」

社民連梁國雄表示，警方濫捕濫告，他們希望可籌集3億元基金，為被捕示威者打官司及援助被捕者家屬，並在6月前再次發動三罷。

■記者趙雅婷

1月23日 星期四 活動 時間/地點

January 23, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
彩虹和你宵
灣仔和你鎖
12p 大埔和你宵
1p 中環和你Lunch - 極權禍港港人反抗
1p 九龍灣和你寫揮春
2p 炮台山:Aspire Upper Room年宵市集
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
2:30p 屯門:和你過新年 暨 放映會．連儂牆
3p 粉嶺:好鄰舍聯和蚊型年宵
3p 觀塘年宵見
5p 葵芳:香港市民貼紙小組-和你宵
5p 尖東:香港酒店工會街站
8:30p 美孚:豬事回顧放映會
8:30p 順利利突發行動

Ref :